首三日黃金週假期破80萬內地客入境！ 邱騰華：無可避免，望市民以同理心應對。

【五一黃金周】首三日假期84萬強國客入境 最高單日30萬人次

五一黃金周假期未完，入境處數據顯示，假期首三天入境內地旅客已高達84萬人次，比去年同期大增四成；其中5月2日錄得單日最高入境人次，達30萬內地旅客訪港。另外，羅湖、落馬洲支線及深圳灣是三大最高使用量的入境口岸；總計4月30日至昨日為止，本港已接待接近100萬人次內地旅客。

五一黃金周首三天假期旅客量統計
2015年：44.2萬
2016年：47.3萬
2017年：49萬
2018年：60萬
2019年：84萬

邱騰華：大批旅客訪港無可避免影響市民生活

【Now新聞台】商務及經濟發展局局長邱騰華表示，本港今年首季經濟增長放緩至0.5%，相當於零增長，亦顯示本港未走出中美貿易戰的陰霾，但目前未見對港商影響太大。

大批旅客在五一黃金周訪港，邱騰華指，無可避免影響市民生活，而旅客追求特色景點，包括到訪大學校園等。他希望香港人以同理心應對，就可以解決問題。

政府在黃金周前舉行過跨部門會議，並與接待單位商討，減低對市面影響，維持良好接待城市地位。

ok
如果嗰80萬係買金買嘅話

又話唔黎 點知一年多過一年 支那人身體好誠實

80萬
1人比1蚊你都發達

有無話過唔黎嘅都會黎

邱騰華指，無可避免影響市民生活，而旅客追求特色景點，包括到訪大學校園等。他希望香港人以同理心應對，就可以解決問題。

ON99, 韓國都識禁止遊客去梨花大學啦

身體很誠實

你屋企開金鋪姐
我屋企唔係呀嘛

下年一百萬不是夢

同理心,咩同理心,點樣同理法,個理係邊?
係班蝗去旅行去得特別衰格,做乜拖埋市民落水

個情況等於你被大陸人強姦/雞姦完

你走去報警，然後個差佬同你講：希望你用同理心體諒下有性需要既內地同胞

利申：上水人，已經被大陸人強姦到近乎麻木

份工真好做，尻講就完事。

痾金

邱騰華缺乏同理心

影相介紹各大首長官邸，禮賓府，政總，解放軍駐港部隊總部同軍營
放上小紅書啦

仲去露營 中大咁9悶架

咁你又知話黎嗰啲支那人真係唔再黎

去勻你班賤種嘅屋企
一人一舊黃金屙喺你屋企門口面前
睇下你點同理心法

漏咗各大港九富豪的地址，聽講去一去個度大小便可以增加財運

分流一半去南區及半山